---
title: AwesomeHub
top_img: false
katex: false
aside: false
date: 2023-02-11 14:55:56
comments:
keywords:
aplayer:
highlight_shrink:
description: 各个平台软件推荐及个别加速下载地址汇集
---


{% markmap 600px %}

- [说明](#%E8%AF%B4%E6%98%8E)
- [发现🔭](#%E5%8F%91%E7%8E%B0)
	- [网站](#%E7%BD%91%E7%AB%99)
	- [课程学习-本科数学](#%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0-%E6%9C%AC%E7%A7%91%E6%95%B0%E5%AD%A6)
- [使用☕](#%E4%BD%BF%E7%94%A8)
	- [关于安卓Root](#%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AE%89%E5%8D%93root)
	- [Neko代理](#neko%E4%BB%A3%E7%90%86)
	- [Spotify 跳过广告与随机播放](#spotify-%E8%B7%B3%E8%BF%87%E5%B9%BF%E5%91%8A%E4%B8%8E%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E6%92%AD%E6%94%BE)
	- [Anbox·https://anbox.io/](#anbox%C2%B7httpsanboxio)
	- [阿里云盘小白羊版·https://www.yuque.com/liupan1890/xiaobaiyang](#%E9%98%BF%E9%87%8C%E4%BA%91%E7%9B%98%E5%B0%8F%E7%99%BD%E7%BE%8A%E7%89%88%C2%B7httpswwwyuquecomliupan1890xiaobaiyang)
	- [LibreSprite·https://github.com/LibreSprite/LibreSprite](#libresprite%C2%B7httpsgithubcomlibrespritelibresprite)
	- [fontawsome](#fontawsome)
- [记录📑](#%E8%AE%B0%E5%BD%95)
	- [家谱图绘制($\LaTeX$)](#%E5%AE%B6%E8%B0%B1%E5%9B%BE%E7%BB%98%E5%88%B6%5Clatex)
	- [更换域名(零成本)](#%E6%9B%B4%E6%8D%A2%E5%9F%9F%E5%90%8D%E9%9B%B6%E6%88%90%E6%9C%AC)
	- [黑莓Priv高级玩法·全面屏手势](#%E9%BB%91%E8%8E%93priv%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%8E%A9%E6%B3%95%C2%B7%E5%85%A8%E9%9D%A2%E5%B1%8F%E6%89%8B%E5%8A%BF)
- [休眠与睡眠的区别](#%E4%BC%91%E7%9C%A0%E4%B8%8E%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB)
- [声音可视化](#%E5%A3%B0%E9%9F%B3%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96)
	- [cava](#cava)
	- [Recidia](#recidia)
	- [glava-git](#glava-git)
	- [projectm-pulseaudio](#projectm-pulseaudio)
	- [Panon](#panon)
	- [音乐DNA](#%E9%9F%B3%E4%B9%90dna)
- [播客](#%E6%92%AD%E5%AE%A2)
	- [Vocal-（为现代桌面而生，播客客户端巨作）](#vocal-%E4%B8%BA%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E6%A1%8C%E9%9D%A2%E8%80%8C%E7%94%9F%E6%92%AD%E5%AE%A2%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF%E5%B7%A8%E4%BD%9C)
	- [gPodder-（古老的免费播客客户端）](#gpodder-%E5%8F%A4%E8%80%81%E7%9A%84%E5%85%8D%E8%B4%B9%E6%92%AD%E5%AE%A2%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF)
	- [Gonme podcast](#gonme-podcast)
	- [Spotify](#spotify)
	- [Clemencine](#clemencine)
- [社交](#%E7%A4%BE%E4%BA%A4)
	- [Mastodon](#mastodon)
	- [微信客户端](#%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%AE%A2%E6%88%B7%E7%AB%AF)
		- [微信安装](#%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%AE%89%E8%A3%85)
		- [评测](#%E8%AF%84%E6%B5%8B)
- [其他软件](#%E5%85%B6%E4%BB%96%E8%BD%AF%E4%BB%B6)
	- [Spotify](#spotify)
	- [Nekogram](#nekogram)
	- [Obsidian](#obsidian)

{% endmarkmap %}

## 说明
此页面为多个博文的汇总，主要是秉蕳这个年纪的这个环境下比较感兴趣的东西。
在此，为删除的三个页面默哀十秒🥹🥹😔！
在此，为新生的一个页面欢呼三声！🥳🥳🥳
{% gallery %}
![金石周刊001期 写于 2022-02-05 21:16:53](../../../../images/blogimage/raw/master/2022/02/06/jinshi.png)
![金石周刊002期写于2022-02-12 20:01:02](../../../../images/blogimage/raw/master/2022/02/12/jinshi.jpg)
{% endgallery %}

> 浩浩阴阳移，年命如朝露。人生忽如寄，寿无金石固。--《古诗十九首》

## 发现🔭

简化生活，放眼世界，做自己的主子!

### 网站

{% tabs 网站 %}
<!-- tab 中华古籍 -->

http://books.eguidedog.net/cn

一个包含了绝大大部分中国古代文学著作的网站，按照“经 史 子 集 小说”进行分类，内容很全，所有内容可以直接在线阅览，评论功能也很全，是让自己沉淀沉淀的好去处。

PS：`中华古籍`同时也是一个全平台(安卓，linux)的软件，其作者致力于盲人linux系统的开发。

<!-- endtab -->

<!-- tab 中国哲学书电子化计划 -->

https://ctext.org/zhs

  一个线上开放电子图书馆，为中外学者提供中国历代传世文献，力图超越印刷媒体限制，通过电子科技探索新方式与古代文献进行沟通。里面的搜索功能特别实用，从浩如烟海的古籍里搜索某个特定的词语，想想就很神奇。文学研究，写文案，补残诗，起名字必备！



前朱鸟而后玄武，左青龙而右白虎。招摇在上，急缮其怒。进退有度，左右有局，各司其局。--《[曲礼上](https://ctext.org/liji/qu-li-i/zhs?searchu=虎&searchmode=showall#result)》

<!-- endtab -->

<!-- tab 直排系统 -->

https://ebook.cdict.info/intro.html
天火藏书直排系统

<!-- endtab-->

<!-- tab Dalao盘搜 -->

https://dalao.ru/w/

聚合了多个资源站的搜索功能，用来找资料很方便，真的

<!-- endtab -->

<!-- tab BootCDN -->

https://www.bootcdn.cn/

中文网开源项目免费 CDN 加速服务，很多项目都可以找到，速度很快。

<!-- endtab -->

<!-- tab Sonic-Pi 学习文档 -->

https://sonic-pi.mehackit.org/index_chs.html

学习sonic-pi的好地方，教的很细。

https://github.com/DavidsFiddle/Sonic-Pi-Code-Bits

<!-- endtab -->
{% endtabs %}

### 课程学习-本科数学
1. 大学数学 https://lvjr.bitbucket.io
此网站由暨南大学数学系吕荐瑞老师制作，以课件(by $\LaTeX$)为主，内容详实，界面美观，并且提供了$\LaTeX$源代码。主要包括五个部分：

* [高等数学](https://lvjr.bitbucket.io/gdsx.html)
* [微积分](https://lvjr.bitbucket.io/wjf.html)
* [线性代数](https://lvjr.bitbucket.io/xxds.html)
* [概率统计](https://lvjr.bitbucket.io/gltj.html)
* [考研数学](https://lvjr.bitbucket.io/kysx.html)
* [数学竞赛](https://lvjr.bitbucket.io/dsjs.html)

2. 张晓平老师的主页 http://xpzhang.me/teach
以课件为主，包含计算方法，数值分析，C语言等内容，

3. 潘建瑜老师的主页 http://math.ecnu.edu.cn/~jypan/

   这位老师数值分析的课件很详细，很具有启发性。：http://math.ecnu.edu.cn/~jypan/Teaching/NA/index.html

4. 图论的课件 https://i.study.uestc.edu.cn/gta/menu/teaching-courseware

> 在此分享一个搜索课件的经验(google)：课程的名称+`pdf`

## 使用☕
### 关于安卓Root
* Xposed：以模块扩展方式来实现对系统部分功能的修改。
	* Edxposed：Xposed的下一代
		* LSPosed：Edxposed的下一代

* Magisk：通过建立新分区来修改系统
	* 其分支delta、alpha可以实现Root隐蔽

* OrangeFox：MIUI Recovery项目
### Neko代理
通过nekogram提供的脚本来代理telegram(通过Cloudflare)，工作原理：
$$
\text{客户端}\Longleftrightarrow\text{ws.neko脚本} \Longleftrightarrow\text{CloudFlare}\Longleftrightarrow\text{Telegram}$$

1. 安装java(只需要安装JRE即可：[适用于所有操作系统的 Java 下载](https://www.java.com/zh-CN/download/manual.jsp))
2. 下载[ws.neko](https://nekogram.app/zh-hans/proxy/)：[Releases · tehcneko/ws.neko](https://github.com/tehcneko/ws.neko/releases/)
3. 新建脚本`neko.bat`

```bat
@echo off
if "%1" == "h" goto begin 
start mshta vbscript:createobject("wscript.shell").run("%~nx0 h",0)(window.close)&&exit 
:begin

java -jar ws.neko.jar
```

4. telegram里添加MTPROTO代理： ```

```shell
hostname=127.0.0.1
port=6356
secret=00000000000000000000000000000000
```


### Spotify 跳过广告与随机播放
(此方法仅适用于Windows系统,感谢[BlockTheSpot项目](https://github.com/mrpond/BlockTheSpot))，新建一个文件`spotify.bat`，内容为：
```bat
@echo off
powershell -Command "& {[Net.ServicePointManager]::SecurityProtocol = [Net.SecurityProtocolType]::Tls12; Invoke-WebRequest -UseBasicParsing 'https://raw.githubusercontent.com/mrpond/BlockTheSpot/master/install.ps1' | Invoke-Expression}"
pause
exit /b
```
### Anbox·https://anbox.io/

   *Android in a Box*，在类unix操作系统中运行安卓程序的工具。它使用一个容器将安卓操作系统与主机隔离，这也让它们可以使用最新的安卓版本(官方镜像里最新的是安卓7，社区里有更新的版本)。运行的安卓应用不能直接访问硬件层。

   值得注意的是：Anbox 在技术上不需要仿真层来使安卓系统工作，它提供 Linux 系统上最接近于原生的安卓体验。

   文件交换目录在这里：要有root权限才能访问：

   ```
   /var/lib/anbox/data/media/0/
   ```
   
   可以使用安卓调试桥（ADB）来安装和使用软件，例如：
   
   ```shell
   $ adb install /path/to/app.apk
   $ adb shell pm list packages
   $ adb uninstall app.name
   $ adb pull file /path_in_anbox
   ```
   
   > 安装方法：https://wiki.archlinux.org/title/Anbox
   
### Waydroid

As a reading lover in china, there are so mush free resource accessed. for example, a App called "BoKan book yard" is one of the most amazing resoure, but that app is just published in android and ios. what a pity for desktop user.

But we have many ways to run the android app in Linux, some awsome projects can take us a hand. here we go!

At 2021, i have installed anbox in my grauda linux(from archlinux but very beautiful), but the android version is still 6.0, so out of date, after some days, i remove it.
At 2024, Waydroid is my choice. here is the install note, hope can help you.

The official guide can be found [here](https://docs.waydro.id/).

#### Install
If you have nice internet connect, the install process cna't be much easier, you just need to type the follow code in your shell:
```shell
yay -S waydroid -y
```
Waiting 5~10 mins, install will be done, you will find a bin command called `waydroid` is active now, then, we gona to install android images, just type:

```shell
waydroid init
```
as before step, the connect is the most annoying step

![sourcegorge, You son of bitch!!!!!!!](../../../images/20240104/waydroid-20240125080953248.webp)

![](../../../images/20240104/waydroid-20240125155119427.webp)
#### 问题
###### 启动问题
```shell
[09:15:50] WAYLAND_DISPLAY is not set, defaulting to "wayland-0"  
[09:15:50] Wayland socket '/run/user/1000/wayland-0' doesn't exist; are you running a Wayland compositor?
```
在[这个ISSUE](https://github.com/waydroid/waydroid/issues/988)[@gander (Adam Gąsowski)](https://github.com/gander)分享了一个他不情愿地“谷歌”后得到的解决方法：
* [Wayland socket /run/user/1000/wayland-0 doesn't exist - KDE Plasma - Manjaro Linux Forum](https://forum.manjaro.org/t/wayland-socket-run-user-1000-wayland-0-doesnt-exist/141339)
就是plasma默认运行在X11上，而waydroid需要运行在wayland上，我们需要安装`plasma-wayland-session`然后注销登陆，在登陆页面更改为wayland即可。
###### 安装问题
我们知道安卓平台大部分都是arm架构，而pc多是x86_64的，waydroid使用的是系统的内核，并非容器或者虚拟机，这就导致移动平台的应用不能直接安装到我们的pc上，所以要添加一个转换器。
gituh上waydroid爱好者维护的python项目[Waydroid Script ](https://github.com/casualsnek/waydroid_script)提供了解决方案，下载好项目后，运行

```
sudo venv/bin/python3 main.py install libhoudini
```

就能直接安装apk了。

```shell 不知名的脚本备忘
sudo cp ~/.local/share/waydroid/data/media/0/Android/data/cn.com.bookan/files/bookan/file/ Books -r && chmod 777 -R Books
```

   
### LibreSprite
 https://github.com/LibreSprite/LibreSprite

   Asprite的开源打包项目，用Appimage构建，功能相比略有欠缺，但毕竟是一个很不错的项目。

   > 快速下载地址(v1.0)：
   >
   > * [Linux-x86_64](https://github.91chi.fun//https://github.com//LibreSprite/LibreSprite/releases/download/v1.0/libresprite-Linux--x86_64.AppImage)
   > * [Windows-64](https://github.91chi.fun//https://github.com//LibreSprite/LibreSprite/releases/download/v1.0/LibreSprite-Windows-x86_64.zip)

   > 国内构建Asprite太难了，谷歌的一些工具必须有魔法才能下载，耗时耗力。
   
1. 自带魔法的电报：https://nekogram.app/
2. Windows11自动切换暗色亮色模式：https://github.com/Armin2208/Windows-Auto-Night-Mode
2. Steam，discord等软件与网站的附魔神器：https://steampp.net/
### fontawsome
-   [图标样式](https://www.runoob.com/font-awesome/fontawesome-reference.html)
-   [动态样式](https://l-lin.github.io/font-awesome-animation/)
## 记录📑

### 家谱图绘制($\LaTeX$)

* 使用宏包：`genealogytree`

* 制作要点：

  1. 家谱图的模式

     该宏包提供了主要提供了两种绘制的方法，一种是下至上的母式(`parent`)，从后代开始向前代追溯，呈现倒金字塔结构；另一种是上至下的子式(`child`)，从前代开始向后代追溯，呈现正金字塔结构。因为中国的传统是一姓为一家族，外``姓不入家族谱；修家谱的原因大多为子辈出人头地，向上追祖(往有名气的人身上靠)。故家谱多为正金字塔结构，最顶为一略有名分的先祖，下面分支。sion这次做的就是后面的这种结构。

     > `genealogytree`也提供了上下同时追溯的第三种模式，单使用时跟前两个有很大不同，在此不做阐述。

  2. 信息定义

     这个宏包用类似标签的方法来定义人物的各个信息，如同像一个小型的数据库，一个典型的人物信息就像这样：
  
     ```
     g[male]{
     name=张三,
     birth = {1900-正-初一}{南阳府--南阳},
     death+ = {1925-7-15}{南阳}{killed},
     age = 25,
     image={keding.jpg}
     comment = {人不负我，我不负人},
     }
     ```

     这里定义了出生，死亡，名字，性别，图片，墓志铭(瞎编的)，主要就这些了，其余的标签可以阅读宏包文档来查看，实际上这寥寥几项也很少能写全，因为越老的前辈资料越难找。

     由于大多数中国人倾向于过农历生日，所以资料收集过程中也大多是农历生日，用农历表示也更符合中华传统，比如`birth- = {1952-八月-十五}`，好在该宏包的日期格式有很多很多种，有的月份会自动改成英文缩写`1-Jan；12-Dec...`，经过多次比较发现，采用`\gtrset{date format=yyyy.m.d}` 时，农历显示比较合适。

  3. 图形样式

     宏包默认了很多种样式，具体信息可以参考宏包文档。这里采用`[template=database portrait,database format=full,]`生成了带人像的，包含详细数据的家谱树：

### 更换域名(零成本)

1. 择名

   $\because$ xinyang$\rightarrow$`sion`,`.tk`is free

   $\therefore$ aornus.tk $\rightarrow$ `sion.tk`

2. 易主

   freenom的cdn比较慢，这里调整为cloudflare来加速，步骤如下：

   * 更换freenom的Nameservers

   | 类型 |           值           |
   | :--: | :--------------------: |
   |  NS  | doug.ns.cloudflare.com |
   |  NS  | sneh.ns.cloudflare.com |

   ![更换freenom的Nameservers](../../../../images/blogimage/raw/master/202202121931724.png)

   ----

   至此，域名管理已经转移到cloudflare

3. 易容

    `Cloudflare端`： **删除**原本的解析，添加 4 个 A 记录和 1 个 CNAME：

   | 类型  | 名称 |        值        |
   | :---: | :--: | :--------------: |
   |   A   |  @   | 185.199.108.153  |
   |   A   |  @   | 185.199.109.153  |
   |   A   |  @   | 185.199.110.153  |
   |   A   |  @   | 185.199.111.153  |
   | CNAME | www  | aornus.github.io |
   
    ![Cloudflare端解析设置](../../../../images/blogimage/raw/master/202202121938522.png)

`github端`	在pages里面自定义域名为`www.sion.tk`

`本地` 在souce文件夹里添加一个名为`CNAME`的文件，内容为`www.sion.tk`，然后`hexo clear && hexo g && hexo d` ，就行了。

![结束](../../../../images/blogimage/raw/master/202202121959247.png)


1.参考：https://io-oi.me/tech/custom-domains-on-github-pages/

### 黑莓Priv高级玩法·全面屏手势

> 参考文章[使用ADB指令永久隐藏状态栏和虚拟按键_丨Gyang的博客-CSDN博客_adb隐藏虚拟按键](https://blog.csdn.net/qq_33462950/article/details/108547111)
1. 沉浸导航栏：  
```shell
adb shell settings put global policy_control immersive.navigation=*
```
2. 隐蔽导航栏(-85的值刚刚好)
```shell
adb shell wm overscan 0,0,0, -85
```
3. 点击下载[Gesture(手势导航)](https://dl.coolapk.com/down?pn=com.omarea.gesture&id=MjIzNjgy&h=31906a51rlpk35&from=click)（只有174.9kb）并打开其无障碍功能。
4. 将【简易手势】-【底边手势】-【热区高度】调到最大。或者将【小横条手势】-【竖屏（打勾）】-【底部间距】调到最大

## 休眠与睡眠的区别
> 休眠"是一种主要为笔记本电脑设计的电源节能状态。 睡眠通常会将工作和设置保存在内存中并消耗少量的电量，而休眠则将打开的文档和程序保存到硬盘中，然后关闭计算机。 在Windows 使用的所有节能状态中，休眠使用的电量最少。

如果这种说法是正确的话，那么在Windows电脑进入休眠状态后，如果我重启到另外一个系统，玩了一会儿又重新进Windows，那么他应该还会保存之前的工作状态。(事实证明是错误的)
- [x] 有待测试 2022-11-20 20:28:40

------
下面是软件部分

-----

## 声音可视化
### cava
基于终端的的ALSA[^1]音频可视化工具。
主要控制方式是在进入界面后按以下按键：
* Up ------>        体高灵敏度
* Down ------>      降低灵敏度
* Left  ------>     减少分割栏数
* Right  ------>   增大分割栏数
* r  ------>        重载配置文件
* c  ------>        仅仅重载颜色
* f  ------>       循环前景色
* b  ------>       循环背景色
* q  ------>       退出
![](/images/20221012/pic-28232152.png)
### Recidia
默认模式相对于cava多了很多可控性。（自带的“宇宙”背景很烧内存。）
![](images/20221012/pic-29001731.png)
### glava-git
以驱动OpenGL，绘制一个音频可视化的窗口。这个很有意思，使用`-d`指令可以直接在桌面上添加一个类似挂件的可视化频谱，很是实用。其效果与cava差不多，都是对称分布的频谱。
![](images/20221012/pic-29000736.png)
### projectm-pulseaudio
ProjectM(M计划)是一个基于Milkdrop插件Windows/Winamp的开源音乐可视化工具。它现在有一个QtGUI，除了libvisual组件外，它还可以通过JACK或PulseAudio[^2]可视化音频输出。这个很好玩，在GUI里按m可以打开菜单，有几个自带的插件：
1. 魔性小人
	![](/images/20221012/pic-28235721.png)
2. Fractal坠落
	![](/images/20221012/pic-28235926.png)
其他的几个都比较花哨，颜色比较混乱。
### Panon
虽然它只是KDE的一个插件，但是里面的特效贼好看

![](/images/20221012/pic-29002743.png)
![](/images/20221012/pic-29002442.png)
[^1]:ALSA是Advanced Linux Sound Architecture的缩写，高级Linux声音架构的简称,它在Linux操作系统上提供了音频和MIDI（Musical Instrument Digital Interface，音乐设备数字化接口）的支持。
[^2]:PulseAudio（以前叫Polypaudio）是一个跨平台的、可通过网络工作的声音服务，其一般使用于Linux和FreeBSD操作系统。它可以用来作为一种简易改进的开放声音后台（ESD）替换。

### 音乐DNA
这个安卓软件：https://apt.izzysoft.de/fdroid/index/apk/com.sdsmdg.harjot.MusicDNA 可以把音乐绘制成一个类似于DNA衍射图一样的图形，很是好看：
![沙拉拉](../images/20230709/mmexport1697004337640.jpg)

## 播客
### Vocal-（为现代桌面而生，播客客户端巨作）

![Vocal](../../../../images/blogimage/raw/master/Aornus_shot_20211220_102138.png)

主要从iTunes获取播客，外观很现代，可以管理订阅，在线播放，离线下载，也可以导入订阅列表。

![主界面](../../../../images/blogimage/raw/master/Aornus_shot_20211220_102626.png)

![详细页面](../../../../images/blogimage/raw/master/Aornus_shot_20211220_102545.png)

### gPodder-（古老的免费播客客户端）

![gPodder](../../../../images/blogimage/raw/master/Aornus_shot_20211220_102038.png)

确实很强大，在很多软件里都有gpodder的插件，同步功能很强大，但我就是不能注册，真令人头痛，明明官网好好的，可能被滥用以至于停止注册了，客户端里搜索太慢。总是卡住，不是太好用。

### Gonme podcast

很简单，很现代，但是很慢！无法在线播放，只能下载之后播放。

### Spotify

这个不必多说，声田本身就是一个很好的播客客户端，包括流媒体，下载，同步等各种功能，唯一不能做的就是外部网站的订阅。

### Clemencine

内存占用不大，反应快速，功能强大。

囊括了网络收音机，网盘音乐播放，podcast订阅...等等等各种东西，单网络电台而言，二十四小时不重样，新闻，音乐，一辈子都听不完。

这里推荐几个自带的能用的电台源：

1. https://www.radio-browser.info/ 分类详细，中国的频道也很全，跨越国界，跨越文化。
2. SomaFM 頻道不多，主要是电子音乐。
3. ICEcast 很细致，按风格流派分，简直能跟spotify想媲美。

回到播客上，其功能如图所示，可以在自带的播客源中搜索，也可以倒入OPML文件。

![搜索界面](../../../../images/blogimage/raw/master/20211222202212.png)

![播放页面](../../../../images/blogimage/raw/master/20211222211953.png)

## 社交
### Mastodon
我下一个定义吧，这是一个分布式的、开源的、分化又统一的社交平台，来源于社区也回归于社区，非常Awesome。这里分享几个实例：

| 实例                                                  | 简介                                   |
| ----------------------------------------------------- | -------------------------------------- |
| [FediScience.org](https://fediscience.org/about)      | 科学家的社交媒体                       |
| [Mastodon.IM - 故障站](https://mastodon.im/about)     | 支持markdown的实例                     |
| [o3o.ca -嘟站](https://o3o.ca)                        | 比较稳的实例                           |
| [mona.do - Monado](https://mona.do/about)             | 以游戏讨论为主                         |
| [Explore - China News Hub](https://chinanews.social/) | 一些新闻媒体的官方实例(可能是推特镜像) |
|     [pixelfed.social](https://pixelfed.social/)                                                  |       摄影分享社区                                 |

china.al
wxw.moe
social.datalabour.com
me.ns.ci
ramen-fsm.eu.org
fairy.id
allships.run


#### Tokodon
除了不能直接粘贴图片外，tokodon整体上还是很不错的。
![](../images/20240104/Pasted%20image%2020240125155721.png)

### 微信客户端

> 写于时间：2021-12-31 21:40:17

下午看RSS订阅时,发现微信linux版居然官宣了，起初不信，但看到优麒麟的广告，不由得信了，我只希望不要跟QQlinux2008那般破烂。这是微信linux在Arch里的描述：

![aur](../../../../images/blogimage/raw/master/202112312124189.png)

废话不多说，软件装起来。

#### 微信安装

本人使用的Garuda linux,去年发行的arch系，个人感觉比manjaro跟漂亮，更安全（文件系统默认`btrfs`），各种工具都包装好了，简直就是一个开源软件大杂烩，这个教程理论上适用于所有Arch系的操作系统。

1. 安装yay包管理器

```shell
sudo pacman -Syu && sudo pacman -S yay
```

2. 安装原生微信

```shell
yay -S com.tencent.weixin 
```

> 软件包 com.tencent.weixin-2.1.1-5
>
> 全部安装大小：  423.39 MiB

#### 评测

* 支持群聊，文件与图片发送，*输入好像有问题，每修改一次，光标自动回到句尾了*

* 不支持搜索，公众号，小程序，纯粹的一个聊天软件

* 每次登陆需要扫码

* 不能停留后台

![](../../../../images/blogimage/raw/master/202112312130578.png)

![](../../../../images/blogimage/raw/master/202112312132942.png)

>  下次更新不知道要到猴年马月了

## 其他软件

### Spotify
破解**随机播放**的安卓版声田，来自[Spotify Craccato](https://t.me/Spotify_Crack)的分享。

https://sionapk.lanzoue.com/b012gxu9c 密码：ezoj


### Nekogram
自带魔法的电报第三方
https://sionapk.lanzoue.com/b012gxw4j 密码：1u0j



### Obsidian
黑曜石笔记的镜像
https://sionapk.lanzoue.com/b012abedc 密码：sion




